美國U-2偵察機闖共軍演習禁飛區 中國嚴斥挑釁

美國U-2偵察機闖共軍演習禁飛區 中國嚴斥挑釁
最新更新：2020/08/25 21:51

（中央社台北25日電）中國國防部新聞局官方微博「國防部發布」今晚指出，美國U-2高空偵察機今天擅自闖入解放軍北部戰區實彈演習禁飛區，指行動極易引發誤判甚至意外，要求美國立刻停止挑釁。

貼文以中國國防部發言人吳謙的名義指出，美軍U-2的行為嚴重干擾中國正常演訓活動，嚴重違反中美海空安全行為準則及相關國際慣例，極易引發誤解甚至造成海空意外，是赤裸裸的挑釁行動。

貼文指，中國對此堅決反對，並已向美國提出嚴正交涉。中國要求美國立刻停止此類挑釁行動，以實際行動維護本地區和平穩定。

文章並未指出U-2偵查機的具體位置，不過共軍日前分別宣布在山東青島至連雲港海域、渤海海域實施實彈射擊演習，時間分別為8月22至26日，和8月24至9月30日。這兩個海域應為北部戰區轄區。（編輯：沈朋達）1090825

美駐港領館職員遇襲 領館：無法推測動機
最新更新：2020/08/25 22:04
（中央社記者張謙香港25日電）據報導，美國駐港澳總領事館一名職員今天遇襲，頭部受傷；館方表示，目前無法推測襲擊者的動機。

官方香港電台報導，遇襲男職員頭部受傷，被送往醫院治療時保持清醒；報導沒有說明遇襲者是本地僱員抑或是美方外派人員。

報導指出，總領事館回覆該台查詢時確認一名職員被一名陌生人襲擊，職員「沒有受到威脅生命的傷害」，館方目前無法推測襲擊者的動機，會與警方緊密合作。

據報導，事發於下午4時許，警方接報，指一名44歲男子在中環花園道的美國駐港澳總領事館外，被一名中國籍男子襲擊，頭部受傷。

警方仍在調查事件，暫列作「襲擊致造成身體傷害案」處理。（編輯：沈朋達）1090825

【美中角力】陸國防部抗議美U-2高空偵察機飛入東海軍演區 網友：「打下來！」

美中角力再添新齟齬，中國國防部新聞發言人吳謙今天（25日）表示，美國U-2高空偵察機擅自闖入中國人民解放軍北部戰區實彈演習禁飛區活動，嚴重干擾中方正常演訓活動，是赤裸裸的挑釁行動，已向美方提出嚴正交涉。中國好戰網友群情激憤，紛紛高喊「打下來！！！」

根據上海澎湃新聞網報導，中國國防部新聞發言人吳謙就美軍機擅闖我演習禁飛區發表談話，指今日（8月25日），美國U-2高空偵察機擅自闖入中國人民解放軍北部戰區實彈演習禁飛區活動，嚴重干擾中方正常演訓活動，嚴重違反中美海空安全行為準則及相關國際慣例，極易引發誤解誤判甚至造成海空意外事件，是赤裸裸的挑釁行動，中方對此堅決反對，並已向美方提出嚴正交涉。

報導指，吳謙表示，中方要求美方立即停止此類挑釁行動，以實際行動維護區域和平穩定。

根據中國網友今晚9時半在微博指出，「剛才美U-2高空偵察機闖入東海軍演區……大概位置應該在大連到濟南之間的渤海灣口外部或者山東半島東南方向」。

對此，中國網友的愛國心群起，紛紛喊打，有人高喊「先禮後兵，嚴正向美交涉，挑逗後果美國自負，可向挑戰者開炮！」，不少人附和「打下來！！！」，也有網友稱「禁飛區是我國海域，理應擊落！」，「宣布了演習禁飛 闖入防空識別區，就意味著是侵略：我們是在演習，必須打擊。沒毛病」。（大陸中心／綜合外電報導）

洛克希德公司製造的U-2偵察機，外號蛟龍夫人（Dragon Lady），是美國空軍一種單座單發動機的高空偵察機。能不分晝夜於21,336公尺高空執行全天候偵察任務。在和平時期、危機、小規模衝突和戰爭中為決策者提供重要情報。此機也用於電子感應器研發、確認衛星資料和校準。

喂打啦, 做咩唔打呀

好嬲好嬲

你地打啦.gif

「先禮後兵，嚴正向美交涉，挑逗後果美國自負，可向挑戰者開炮！」

打到嚟啦？

打，奉陪

中國對此堅決反對，並已向美國提出嚴正交涉。中國要求美國立刻停止此類挑釁行動

踩到上心口啦
係我就唔忍啦

打！ 妄想

沒事沒事
下次小心

支持出兵打柒美國

口炮咪出左囉

要還擊

中國國防部新聞發言人吳謙今晚（25日）表示，美國U-2高空偵察機今天擅自闖入中國人民解放軍北部戰區實彈演習禁飛區活動，嚴重干擾中方正常演訓活動，是赤裸裸的挑釁行動，已向美方提出嚴正交涉。

係咪美圖秀秀左

50 年機齡軍機 夠晒打支那

類型 偵察機
生產公司 洛克希德
設計者 凱利·詹森
首次飛行 1955年8月
服役 1956年

古董黎

大陸有打過U2落來
當年咁打點解現在唔敢打

習總宜家冇教你地怎樣打飛機咩？
仲成碌木咁

有種咪擊落黎囉，講咁q多野做乜L

台灣的U2
陳懷生（1928年－1962年9月9日），本名陳懷，前中華民國總統蔣中正賜名懷生，福建省閩候縣人[1]， 中華民國空軍飛行員，黑貓中隊隊員，於1962年9月9日駕駛U-2偵察機潛入大陸江西地區，被中華人民共和國解放軍岳振華率領的地對空飛彈第2營在南昌鷹潭擊落身亡。身後追晉上校[1]。

禁飛區都唔夠膽打落嚟？
廢柴

中國最叻就係打飛機
但而家唔敢了

俾美軍恥笑ing

美國仲唔怕

黑蝙蝠縱隊
如果拍成電影應該幾好睇

美機飛禁區/美令管有人比中國籍既人士打

邊個先邊個後

以前有人話中國次次演習都畫到個禁飛圈好大

打啦
仲乜唔射佢落嚟

個陣未飛到最高, 如果去到極限未必咁易打到

以前打到U2 ga wor, 乜而家咁虧

唔好行埋尼呀.......仲行, 喂喂喂叫左你唔好埋來....仲尼?/好啦wo唔好再行.........................

暗地擴張

其實果道公海黎
係大陸自己畫左個禁飛區

下次派多幾架F22 B2去偵察丫嘛

B52*

掉上二萬呎高空
臀力驚人

老共根本查不到隱形戰機

文章並未指出U-2偵查機的具體位置，不過共軍日前分別宣布在山東青島至連雲港海域、渤海海域實施實彈射擊演習，時間分別為8月22至26日，和8月24至9月30日。這兩個海域應為北部戰區轄區。

勁撚串

美國：［img]

部野5十幾年歷史
美國預左你打落黎
點知唔夠膽打

居然巢得翻出黎用

打落黎啦
踩場wo

得個嬲字係無用㗎

計嚟架啫美國用過呢招好多次啦佢唔搞金仔係因為相信金仔真係搵日㩒下核彈搞中國係知中國一定唔會還拖

下次再入黎支持擊落， 好嬲

藍絲 美國一入中國海就射爆佢啦

現實

打，會輸

犯我中華者

美國擺明出飛機去逗你

＞小粉紅高叫打下美帝飛機
＞共黨其實知道自己多少斤兩
＞外交部：我們不開第一槍
＞愛國小粉紅對於喪權辱國行為感到不滿

最後：被自己製造嘅高漲民族主義反撲

入埋啦 仲唔打 戰狼去哂邊？

飛到北京上面都係咁ga啦

中國係時間要展示大國聲威 出兵吧

美國佬真係好叻
撚狗咁撚

就算人地成隊入嚟禁區
都只會出post嚴厲譴責
我覺得真係要以行動俾對方睇我國嘅實力

美國：你打我呀

擺明係挑釁啦
咁支那你又可以點做?
用手榴彈打佢落黎，定係叫香港黑警舉旗?

打未AR!

同支那播定BGM先

舊到拎嚟做靶機

打領事人員
其實已經可以開打

出到50年代軍機, 證明美國佬俾肺炎單野搞到冇錢
依家係共軍打出去最佳時機

射佢落嚟啦 淨係識嘴炮

俾人踩到上頭頂都仲係堅決反對

打佢落嚟囉

又好嬲好嬲

咁都忍得屎都食得

有心俾支那射底，爛左都唔心痛

原來仲未退役，蛟龍夫人果然老而彌堅

中華民國空軍揸U2 入境你地都打落黎啦

依家做乜唔打落黎 快d 啦

比我就唔忍啦 做9美國佬啦

自己又成日沖入台海

也有看法認為因特種作戰部隊的功勞讓美國對中共實力有更精確的評估，因此最後決定放棄中華民國進行聯合中共制衡蘇聯的政策。

交比我幫中國打佢落黎 我最叻打飛機

笑撚到肚痛

當年都夠膽打
依家得咀炮

國防部d人係唔係一定係軍人？

如果呢條友係軍佬，就算美帝唔小心走火都一定無仗打

viuTV最近有集mythbuster講U2
中共班5毛得閒click入去睇下啦，美國佬幾大方畀你班狗屎垃圾睇晒
最高飛行高度21km

高空二萬呎 打唔打倒?

記得之前俄佬定中東打左隻民航機落黎
好似話只要係2萬呎高空就唔太算係入侵領空?
當然睇過下有人咁講

打左好耐
不過依家反而縮

啲軍費拎晒去維穩，當然射空氣炮啦

打飛機啦

可以請香港出動水砲車

pin la

U2都俾佢搵到？

「打下來！！！」

完全冇隱形有幾難

請問個電視版？大概第幾集？？
Tks!

諗起中對台 對日 對南海 對厄瓜多爾

唔鋸咪打落黎囉，反正平時都打唔少

搵到了

比人踩到上心口都仲忍

打佢老尾啦

又話戰遠必誅，咁撚近都唔誅

民航機都係FL250-FL320咁上下
你話算唔算

有遠視近野睇唔到

打緊啦，打嘴炮

我們是在演習，必須打擊。沒毛病

個樣勁似奴才

成日都淨係堅決反對，打啦！好悶呀！

仲用U2 ？前蘇聯打落果架？
唔係二三十年前野來㗎咩？

用rq4 同用u2 u2係博物館

使唔使毛主席顯靈教你地點打啊

U2都搵唔到就廢咗d

講就兇狠，做就.....
成日話亮劍，連架飛機仔都唔敢打落黎

FL900 .. 共軍有無咁高既地對空飛彈 ?

又恐嚇 動作好密
係咪想做野

微博班大陸人真係精神分裂，之前美國巡南海就話美戰機進入中國就會打落嚟，依家進入咗又話唔會中計開第一槍

痴線明玩野

六十年前嘅紅旗-2都打到

睇一次笑一次

U2仲有用咩

射人地架機落黎囉
仲做埋啲口交新聞

係
利：有睇bridge of spies

遲早會唔會有一次真係打左落黎

諗起黑蝙蝠中隊

歌者安在哉？

照咁發展落去, 遲啲係咪會有得睇埋一戰飛機

U2仲有飛ga 我以為一早退哂

p51

唔好講笑佢哋打飛機有一手

皮光肉滑，似係打仗嘅材料咩

係非常適合做0仔嘅材料

專登比你見到

維尼: ? 蜜糖好好味

恐怖蠟像館

前幾年係大陸航空展見佢哋有好多翻版戰機，派佢哋上去追擊下佢呀嘛！斗膽！夠膽來我國領空也文也武！

係挑釁你 so what支那狗

唔好忍佢啦

中國唔係咁都唔還拖呀？
踩到上心口， 唔反擊完全無視中國民族尊嚴囉

外交部啲咀炮就夠做啦，嚴正交涉就已經嚇到美國佬瀨屎

唔打落呢

原來戰機會分早午夜更開工，俾人夜襲都唔可以開早午更啲戰機還拖

打 門都沒有

你敢打我
咱們走著瞧

Lockheed U-2S "Dragon lady" - High-altitude reconnaissance aircraft

飛多一兩次入去
再唔覺意炒機
咁就名正言順啦

唔好話打啊
起碼教派啲機飛去華盛頓走轉先啦

飛不出去

U-2
以前台灣U-2中隊俾支那打到癡曬線

環太平洋軍演艦艇齊聚 韓加澳日菲新紐汶法 編隊航行展壯盛軍容

唔洗教下話？

支那共狗

唔敢打飛機

唔敢

中國冇黃店，解決唔到

咁樣挑釁都唔去打！

No no 係1955年嘅外星科技

我係中國就派翻架飛機飛去美國啦

夠膽咪開拖囉，成能日剩係這出口炮！

踩到上心口都係口交部還擊

射佢落黎囉屌

點解唔打落黎?

冇計啦 SR71 maintenance貴又退左休
用SR71 你又detect唔到，點撚狗

Push

quit政治囉btw

就算喺紫禁城降落，中共都係no say啦

用50年前既野試下水温先
夠膽打落黎先出啲40-30年前既科技出黎

入咗你個禁區仲唔打落嚟？
試下你支那無端端飛過area 51會點？

打未？？？？？

傻鳩中共！
打啦，冇撚用

B52老鷹咁大隻實打到，不過佢應該係防區外狂射

美國就算派架cessna 172 支那都唔會射架啦..

嚇撚死支那 幾驚一個唔小心射中美帝部機

咪係。。。

嚇撚死美國，原來共狗凈係搵到一架

諗諗吓其實呢鑊嘢美國都幾仆街（對自己軍人）
真心要偵察或者落面嘅話用無人機都得啦，但係佢就用一架要駕駛員而且古董，仲要係proven中國有能力輕鬆打佢落嚟嘅飛過去....

說穿了就係因為如果send無人機，就算中國打佢落嚟，因為無人命傷亡所以美國發難程度都有限。

其實咪即係預咗要個駕駛員犧牲...